蔡英文宣示：立法院下會期要完成「中共代理人」的修法

蔡總統宣示：立院下會期要完成中共代理人修法

2019-07-05

〔記者李欣芳／台北報導〕立法院臨時會昨天結束，繼民進黨團完成「國安五法」修正案後，蔡英文總統今天下午在臉書表明，立法院下一個會期，還會繼續努力，完成「中共代理人」的修法，嚴格規範人民、法人、團體或機構為中共進行危害國安的政治宣傳、發表聲明，參加中共所舉辦的會議。

據悉，立法院會已附帶決議，下會期將優先審議「兩岸人民關係條例」中有關「中共代理人」的部分，並提出修法。

新增33條之4條文，禁止台灣人民、法人、團體或其他機構為中國大陸黨政軍機關（構）、相關團體或其派遣人之代理人，危害國家安全及社會安定。再增33條之5條文，禁止台灣人民、法人、團體或其他機構與中國黨、政、軍機關（構）及相關團體或其代理人從事危害國家安全之政治宣傳，或接受其指示或委託而為之；及出席或參加其所舉辦或與其共同舉辦之會議，發表危害國家安全之決議、共同聲明或相應聲明，違者會處以重罰。

蔡英文表示，謝謝立委們的努力，「國安五法」最後一塊拼圖完成！她說，前天立法院三讀通過「 兩岸人民關係條例」修正案，規範少將以上的退將，還有涉密的政務副首長以上人員，終身不得參加中國相關政治活動。若違反，情節重大者，最重可剝奪全部的月退俸，或罰1000萬元。

蔡英文說，台灣是個自由的國家，任何人都能有不同的政治立場。她也相信，大部分的軍人和退休將領，都是永遠對國家效忠，一生為國家奉獻。

但是，如果有少數退將，跑去中國唱中國國歌、向中國國旗敬禮，做出有損國家利益和尊嚴的事，甚至讓台灣人民受到傷害，就應該受到最嚴厲的處分。

蔡英文指出，香港「反送中」給台灣一個訊息，如果我們自己不守護國家的主權、不保護國家的安全，我們葬送的將會是我們所珍視的自由與民主。
<自由時報>

審判國賊

今日香港 明日台灣。上呀english

妄想代理人

到時"中"字傳媒可以收皮

502525， 蔡蔡子唔錯

唔錯

蔡總統

之前好似有隻退休犬係台灣番黎撐警

總統好波

另增33條之5條文，禁止台灣人民、法人、團體或其他機構與中國黨、政、軍機關（構）及相關團體或其代理人從事危害國家安全之政治宣傳，或接受其指示或委託而為之；及出席或參加其所舉辦或與其共同舉辦之會議，發表危害國家安全之決議、共同聲明或相應聲明，違者最重可處3年以下有期徒刑、500萬元以下罰金。

相關團體
即係包括國企
真心德政

其實根本真正既助攻係皇帝, 無佢稱帝西方一路都無藉口對付佢 再世蒲儀

小英 啪啪啪
小英 啪啪啪
小英 啪啪啪

最好做到老蔣咁,見一個殺一個

真本土

台灣將大陸、香港及澳門納入「外患罪」適用地區，日後若為大陸及港澳當局在台灣做間諜，最高可判死刑。

林鄭好波

比柒婆咁搞一搞
中共統戰台灣咁多年終於有成果
唔洗一個月就敗鳩晒

Gogogo

香港警察仲敢唔敢去台灣

包唔包香港親中政黨 社團？

上次撐警集會果個退休台灣黑警呢

取消佢中華民國國籍?